bismillahirrahmannirrahim, assalammualaikum warohmatullahi wabarokatuh, ada yang bilang begini, "nggak papa kafir yang penting nggak korupsi, bener nggak ini? nggak papa nggak shalat yang penting nggak korupsi, bener nggak ini?.
inilah bentuk kemusyrikan saat ini, inilah bentuk kemusyrikan yang sangat-sangat luar biasa, ini yang disebut dengan disabilitas akal kecelakaan terbesar dalam cara berfikir.
Allahu Akbar! Untuk itulah kita bersama-sama di parade tauhid Indonesia pada hari ini.
memperbaiki kembali cara berfikir kita sebagai seorang muslim, demi tegaknya negara kesatuan republik Indonesia.
Jendral Sudirman ditanya, kenapa Pak Kyai, beliau ini sebetulnya oleh Hisbullah, oleh tentara pada masa itu dipanggilnya Kyai.
hanya seorang guru SD, badannya kurus kering, kalau jalan ditandu, sang jendral besar ini setiap pidatonya disetiap acaranya selalu menggelegar kalimat Allahu Akbar!
suatu hari ditanya, jendral, Pak Kyai, kenapa anda tidak pernah bisa masuk penjara? Kenapa anda tidak pernah bisa dipenjara? Apa jimatnya? Oh.. Rupanya Yang bertanya ini si pembawa kendi air beliau, pembawa air wudhunya.
ada tiga jimat saya, katanya; pertama kenapa saya suruh kamu bawa kendi air itu terus? Karena saya tidak ingin putus wudhu saya, itu yang pertama
jimat saya yang kedua, saya tidak ingin telat shalat lima waktu.
dan jimat saya yang ketiga, katanya karena saya selalu memikirkan rakyat, untuk itu kita laksanakan parade tauhid Indonesia, Allahu Akbar!
karenanya kepada seluruh peserta, tetap jaga wudhunya, jangan sampai telat shalat lima waktunya, kecuali dengan uzur syar'I dan yang ketiga, yang kita fikirkan selalu adalah rakyat dan bangsa Indonesia, Allahu Akbar!
Umar Bin Khatab berkata begini, saya tidak ingin lama-lama hidup di dunia ini kecuali untuk tiga hal, kalau saya tadi bicara tentang jimat Jenderal Sudirman, sekarang saya bicara barangkali dalam bahasa awam Indnesia, jimatnya Umar Bin Khatab, kenapa kemudian bisa menguasai 2/3 dunia, takbir dulu, Allahu Akbar!.
aku tidak ingin hidup lama-lama di dunia ini kecuali untuk tiga hal, aku tidak ingin menghabiskan dunia ini kecuali untuk tiga hal; yang pertama aku ingin merasakan nikmatnya dan manisnya berdakwah mengajak kepada manusia kepada Lailahaillalah Muhammadurrasulullah Salallahu alaihi wasallam! untuk itu Umar Bin Khatab ingin hidup panjang di dunia ini, kalau tidak lebih baik maati saja.
yang kedua, kenapa saya mau hidup lama-lama di dunia ini karena saya ingin repot-repot bangun malam, dan disitulah energi Umar Bin Khatab, Allahu Akbar!
yang ketiga, ini yang paling penting dan atas alasan ini pula kita berkumpul di parade tauhid Indonesia ini.
yang ketiga, saya ingin hidup ber-lama-lama di dunia karena saya ingin menjumpai saudara-saudara saya muslimin-muslimat, dan selalu bersama-sama dengan mukminin dan mukminat, mari kita berdoa (membaca ayat Al-Qur'an).
Ya Allah, ampunkanlah dosa-dosa muslimin dan muslimat, ampunkanlah dosa-dosa mukminin dan mukminat, mereka yang masih hidup maupun yang sudah tiada Ya Allah, warhamdulillahirabbil 'alamin.
terakhir, ada banyak sihir tanpa disadari mistik yang sudah beredar di Indonesia saat ini, mungkin tidak seperti mistik di masa lalu.
dalam bentuk santet, dalam bentuk guna-guna, dalam bentuknya yang primitif, saat ini kemusyrikan itu memang kelihatannya sudah tidak ada lagi.
tetapi kemusyrikan liberalisme, kemusyrikan prinsip bebas dengan demokrasi liberalnya, dengan sekularismenya, dengan pluralismenya, ini semua insyaAllah, dengan izin Allah, mari sekarang kita bersama-sama menghancurkan semua kekuatan syirik itu dengan kekuatan tauhid  .
kita baca disini 10 kali, dengan niat kita lawan semua bentuk kemusyrikan pemikiran semua bentuk kemusyrikan keyakinan.
insyaAllah, kalimatul tauhid itu akan menerangi Jakarta dan insyaAllah sepanjang jalan kalau terus gaungkan dan tinggikan kalimatul tauhid, bersih Indonesia ini dari kemusyrikan, sama-sama kita baca 10 kali!  
untuk kalimatul tauhid yang sedang kita tinggikan, apakah anda siap memberikan tenaga yang terbaik?! Untuk kalimatul tauhid yang akan kita tinggikan pada hari ini, siapkah kita akan berjalan dengan tertib?! Untuk kalimatut tauhid pada hari ini kita tinggikan, kita buktikan bahwa kita semua siap bersih?! untuk kalimatut tauhid yang sedang kita kumandangkan apakah kita siap kurbankan setiap harta kita?! untuk kalimatut tauhid yang terakhir apakah anda siap serahkan nyawa anda?! TAKBIR! ALLAHU AKBAR! ALLAHU AKBAR! ALLAHU AKBAR! LAHAULAWALAA QUWWATA ILLABILLAHIL 'ALIYYIL 'AZIM!!